施永青 : 決定你是甚麼人的，還是你自己的DNA

昨文談一國兩制還是一國1.5制的時候，先談了兩制的問題，本想把一國的問題留待今天再談。到執筆要寫的時候，方發覺這個問題不易落筆。因為，這個問題無可避免會涉及個人的主觀感情，我得先把我個人的立場與取態講清楚，才能令我對一國的論述有合理的基礎。

執筆的時候，我忽然想起魯迅先生的一首名為《自題小像》的詩，覺得很適宜拿來說明人與一國之間，既主觀又客觀的關係。全詩只有四句，可以先在這裏簡介一下：

靈台無計逃神矢，風雨如磐暗故園。
寄意寒星荃不察，我以我血薦軒轅。

這首詩寫於1903年前後，中國備受列強欺凌。魯迅本在日本學醫，發覺單靠改善中國人的體格，無助於救民於水火，遂執筆從文，希望可以喚起民智。本詩抒發的是魯迅的家國情懷，本文主要談詩的首句。

「靈台」是心靈的意思，「神矢」即愛神丘比特射出的箭。整句的意思是：我的心沒法逃得過愛神所射出的箭。魯迅想指出的是，他對自己國家的感情是宿命的，是神的旨意，個人是無法逃避的。尤其是眼見自己的故園「風雨如磐」。人民生活在水火之中的時候，這種愛國的感情就更加強烈。魯迅「寄意寒星(即向天禱告)」，卻沒有回應，唯有以自己的鮮血為國家作犧牲(我以我血薦軒轅)。

我個人極之同意，一個人的家國感情是宿命的，屬神的旨意，上天的安排，個人無可選擇。我出生在一個中國人的家庭，我天生就是一個中國人。這並非我父母的意思，因為我父母製造我出來的時候，連我是男是女也弄不清楚。按照叔本華的說法，我父母只是秉承祖先遺願，讓種族意志在個體的行為中得以實現罷了。用現代人的說法，是物種透過藏在DNA的密碼，企圖操控衍生出來的個體，必須為種族的延續，承擔責任，甚至作出犧牲。我們DNA中有甚麼樣的密碼，我控制不了，我父母也控制不了。這是靈台無計的主要原因。

現代人可以移民，可以轉變國籍，但這種轉變只是法律上的，不是DNA的。譬如我是華裔，這是改變不了的。二戰期間，日裔的美國人都被關進集中營。因為美國人知道日裔美國人身上仍是日本人的DNA。戰後，美國政府曾為此向日裔美國人道歉；但如果美日再次打仗，日裔美國人再次被關起來的機會依然很大，可見日裔美籍是虛的，決定你是甚麼人的，還是你自己的DNA。

有人說，一個自由人有權選擇自己的國籍。事實並非這樣，一個自由人只有向別國提出入籍申請的自由，並沒有必然得到入籍的自由，還是要別國肯接受才成。可見所謂轉做外國人的自由只是一廂情願，不是必然的。此之所以，魯迅先生會有「靈台無計逃神矢」的感嘆。

https://www.am730.com.hk/column/%E6%96%B0%E8%81%9E/%e3%80%8c%e9%9d%88%e5%8f%b0%e7%84%a1%e8%a8%88%e9%80%83%e7%a5%9e%e7%9f%a2%e3%80%8d%e2%94%80%e2%94%80%e8%ab%87%e9%ad%af%e8%bf%85%e8%a9%a9%e4%b8%80%e5%8f%a5-201429

施廢老首先係聖誕老人

叫班官取消外國護照啦咁
口裡說不

所以漢人先係中國人
定北京古猿

施永青屌你老母聖誕快樂

所以都話

種族歧視？

施廢老既DNA就係聖誕老人

咁大家都係非洲人

民族/血統主義嘅復興

不嬲都想一國一制

唔係支共點炒你班富商家

馬雲 馬化騰 柳傳志 李彥宏 王思聰 王衛

唔好等2047啦 直接回歸供奉你地既資產啦

正想講

97後香港人被轉變國籍，但這種轉變只是法律上的，不是DNA的。

我係非洲人雖呀hi

佢都係做番地產啦講乜鳩DNA論
中日韓人三地DNA相似度極高

同埋遺傳學黎講跨人種交配先會少d遺傳病囉屌

寸鳩甴大大班屋企人個個揸外國護照

廢老好煩

照聖誕咭kol所講 呢個世界冇哂美國人加拿大人了

小農DNA？

但就算係DNA都唔係固態, 而係動態架嘛
幾千年來, 幾多文明係新興, 又有D係衰亡

美國夠係大多數係德國移民去過, 又有D意利人移民左去紐約
美國同德國打左兩次世界大戰, 又唔係美國政府捉德裔同意裔去集中營?
佢地唔只國藉變左, 仲已經歸化左, 一樣當係美國人

歐美講民族自決講左幾十年
東方呢班奴隸仲講緊DNA
竟然可以落後幾多十年

一個人的家國感情是宿命的，屬神的旨意，上天的安排，個人無可選擇
佢痴撚夠線未

施生屌緊係英美澳加生活既中蟈班官二代富三代呀

但唔會決定你係共產黨人，反共唔等於叛國，反共係愛國表現

聖誕來了 永青應當悔改

施生，Merry Christmas

屌你老母和你寄聖誕卡比佢啦

佢意思係袓先係蒙古鮮卑嘅,即使入漢境,用漢文,寫漢字,都一定加害漢人？

政權凌駕民族 大不孝

的確， 依家就係香港年輕人，突破緊上一代流落黎既DNA, 唔會選擇上一代既妥協。

施生唔講下美國陸軍第442步兵團既

我發覺廢中廢老嘅共通點就係只睇到實體（tangible）嘅嘢，所以佢哋睇到玻璃碎咗，但理解唔到生命消逝；睇到火魔，但唔明白自由同民主追求；睇到私鳥嘅血，睇唔到法治衰敗。施永青呢條廢老學歷高少少，但都仲係停留喺dna呢啲實體嘢，深層次嘅文化演化佢完全唔明

納粹咩，仲講dna，因為冇人想做中国人，就用dna論洗腦，可悲

斷心章取義嘅極致
聖誕快樂

聖

佢嘅判斷「美藉日本人係下一次戰爭有大機會再比人捉去集中營」跟本上係錯誤，二戰美藉日本人身份係新移民，真正由「美藉日本人」變成「日裔美國人」係靠442兵團而唔係美國護照，鮮血係唯一可靠嘅投名狀

支人劣者就係施永青之流，善者最多都係司徒華之類共諜，走難黎香港又對保護者（英國人）心生嫉妒，最後一邊受英國人保護發咗達，一邊支持回歸強大祖國，支人唔會為新嘅宗主國付出鮮血，又唔願意做二等公民，孱頭DNA當然應該要滅絕

DNA決定你係咩國人
美國喺二戰嘅時候有1300萬人係德國人移民二代或者由德國移民 唔計再上幾代移民嘅 點睇美國佬造就2次大戰德國戰敗

定係佢想imply美國人做到嘅嘢香港都可以當做目標

我可以係明朝或宋朝嘅中國人，但絕唔會承認係共朝嘅中國人
[隨筆新詩]黎明前 光復後

有聲

------

香港獨立 唯一出路

魯迅篇篇文都屌中國人架喎，反中第一人

屍生不如試吓去美國 英國用英文大嗌DNA決定你係咩人

日裔美國人係美軍已經身擔要職，想美國唔岐視華人？加入美軍攻打中國啦。

小農dna

中國特殊論plot twist：全世界人都係非洲智人後代，但支人係北京猿人後代，dna唔同

條友真係弱智唔係扮
係咪七十年前先發現中国人

決定你是甚麼人的，還是你自己的外國護照

施永青條廢老幾時比人放入制裁名單？
幫政權做打手唔洗付出代價？

係良知呀

中國人信耶穌 煲大佢

大家都係東非人

條友真係戇鳩鳩。如果真係一出世就決定你係咩人的話，第一次世界大戰之後都唔會有捷克人同匈牙利人，反正大家都係奧匈人

你試下同美國黑人講

歷史都唔讀嘅廢老

條撚屌又想裝修?

聖誕節快樂

永青,你呀爸係漢奸,你呀媽係走狗,你阿爺係賣國賊,所以你就係漢奸走狗賣國賊

12.24 和你shop
12.25 SUCK三部曲
12.31 和你拖
2020.1.1 元旦遊行

#聖誕不消費
#中環PePe專門店=人血饅頭

咁我寧願係非洲人

維吾爾族呢？施永青搞彊獨？

叫美國人認自己係英國人囉

2020年都黎仲講血統論

呢條弱智為左配合表達“香港人係中國人”呢個narrative
走去作埋哂呢啲弱智dna論
咁美國黑人難道係注定係黑奴非洲原始人啊
自卑所以愛國

佢咪係小農DNA
賺到錢仲係一副窮酸樣

煽動種族主義都廢過人

中囯人學咩人收聖誕禮物
要收就收毛語錄
可見施生從小已有謀反之心

所以黑警和支那人沒一個是無辜的

On9

我個人極之同意，一個人的家國感情是宿命的，屬神的旨意，上天的安排，個人無可選擇。我出生在一個香港人的家庭，我天生就是一個香港人。這並非我父母的意思，因為我父母製造我出來的時候，連我是男是女也弄不清楚。按照叔本華的說法，我父母只是秉承祖先遺願，讓種族意志在個體的行為中得以實現罷了。用現代人的說法，是物種透過藏在DNA的密碼，企圖操控衍生出來的個體，必須為種族的延續，承擔責任，甚至作出犧牲。我們DNA中有甚麼樣的密碼，我控制不了，我父母也控制不了。這是靈台無計的主要原因。

收左聖誕卡未？

聖誕快樂呀，施生

北京猿人已經絕咗種
細個中學歷史書教北京猿人根本係誤導
我哋嘅祖先智人全部來自非洲
經過北京嗰頭嘅時候殺哂所有北京猿人

至於點解咁肯定北京猿人係智人殺死
係因為從佢哋嘅骨頭可以判斷死法明顯人為

我個人極之同意，一個人的家國感情是宿命的，屬神的旨意，上天的安排，個人無可選擇。我出生在一個圖博人的家庭，我天生就是一個圖博人。這並非我父母的意思，因為我父母製造我出來的時候，連我是男是女也弄不清楚。按照叔本華的說法，我父母只是秉承祖先遺願，讓種族意志在個體的行為中得以實現罷了。用現代人的說法，是物種透過藏在DNA的密碼，企圖操控衍生出來的個體，必須為種族的延續，承擔責任，甚至作出犧牲。我們DNA中有甚麼樣的密碼，我控制不了，我父母也控制不了。這是靈台無計的主要原因。

這是《香港獨立論》的論點

第一時間都係諗到呢樣

ok 所以新疆西藏蒙古係dna流傳唔應該做中國人 全部獨立

小農DNA

Dllm 夠膽講做中國人神的主意 中共係無神論 唯物主義呀

如真係dna決定
香港永遠係中國
但唔該立刻俾西藏同東突獨立

有名你叫中華移民共和國梗係講 DNA 著數啲啦

YES

聖誕快樂呀施永青

舊圖重溫

咁蒙古人仲係咪中國人

咁朝鮮族仲係咪中國人

施老闆讀史讀唔通，
艾森豪係德裔，亦係闔國抗德指揮

有冇人留意到 我哋身處2019年 條廢老仲講緊咩1903年 1949年 116年前同70年前嘅事

癡線血統論奴隸....
寧願被dna左右你嘅人生都唔願意相信自己感覺.......

魯迅既家國並唔係共產中國

不知所謂

美國係移民國家（以歐洲人為主）
如果打仗要道歉
咁一、二戰
即係自己同自己道歉

佢舉嘅例子真係錯漏百出
施永青有無讀過書 返過一日學？

決家自己係咩人，唔係靠DNA。
就正如決定自己做狗既，都唔係靠DNA一樣。

其實好多廢柴都係咁
包括有一堆民國膠廢柴

只會講1911年, 唔會理1941年至1982年既事

國不等於黨

施永青你唔好混淆視聽

就算我係支那人DNA
我都繼續鬧支那人就係賤種
係冚家剷之中嘅冚家剷
鬧埋我自己又點話
因為我下世寧願做美國狗柯嗰嚿屎上面嗰隻烏蠅都唔做支那人

on9 廢老經典，我阿爺出世果陣都未有中共

平安夜都要被鞭

聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有HardFeeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」

中國共產黨必然存在架咩

Obama都唔係美國人

你95%猩猩，匿返入動物園啦

DNA定我踩住嗰塊地？
新疆人點睇啲DNA都唔係中國人喎
幾時free 新疆

施老六七暴動時有分圍過域多利監獄聲援被捕暴徒，係暴動始祖

攪咩一國1.5際，直接一國一際，你中原收歸國有去救國，到時睇下邊個驚d

而家邊個幫緊你條施狗都唔知

明明出世係British
一夜間轉變國籍，好兒戲

首詩根本係佢自己鳩解

冇人理

屌佢連魯迅既主張係乜都唔知，學人講魯迅，讀下書先啦柒頭

咁新疆人 其實係土耳其人

係歸屬感，身份認同
聖誕快樂屍永青

學人講DNA, 洗唔洗數埋你粒Mitochindrion 呀廢老, 2019 年仲咁撚守舊玩血統主義, 同納粹班希魔走狗一樣, 信奉神秘學, 信奉偽科學造雅利安人. 丫唔記得講埋, 金國元國都輪翻統治中原超過一百年, 要玩血統既, 你話唔定都流住鐵木真既血, 唔知又有無再次統治世界既使命呢？

馬雲 馬化騰 柳傳志 李彥宏 王思聰 王衛 施永青

有錢版日和？

施生可能連中國自稱多民族國家都唔知

終於有人講中重點

魯迅：大佬唔好屈得就屈中華人民共和國成立既時候我已經死左

佢將人對家國ge感情描述成係宿命，將個原因推俾天
個立論完全企唔穩，要幾無恥先會寫d咁ge野出來
可能佢自己都知用歷史文化語言價值觀會炒粉

施 向來中意博出名恨再上

我們何必幫他宣傳呢？

咁係中國住既哈薩克族人係中國人定哈薩克人？

係中國住既朝鮮族係北韓人， 南韓人定中國人？

咁全地球都係非洲人

我愛國，所以反共

北韓同南韓同一個dna你又點睇

甚麼？施永青出文暗諷中國國家主席的家人......

分明種族歧視

1966年大地主要燒春袋佢唔講

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

永青，聖誕快樂！

秒

好似佢咁講, 啲皇族唔L使隱姓埋名啦!CLS!

聖誕快樂呀

屌你老母咁美國人天生係英國種，咁唔使獨立啦

騎牆是中國人的根性
可以將外國護照講成旅遊證件。也可以將誓言講成程序。係愛就送家人返去大灣區

國族裔不分嘅67暴徒屍永青

廢柴支那永遠都係信天命

首先同佢講句聖誕快樂！
冚家剷喺度混淆視聽，中國人唔等如中共人
血統上係中華民族唔等如我要不分是非去擁護一個邪惡嘅當今政權！
中華民國時代嘅中國唔係中國嚟㗎戇鳩！？
政權同血統都未識分就收皮啦，學人講大道理。
美國，英國換咗執政黨，咁係咪要改國家名呀！自己睇吓歐洲歷史先啦柒頭！血統同國家係兩樣嘢嚟！冚家剷不如國家用血統人種分就算啦咁！

之前咪有外國人收養中國孤兒
個中國小朋友越大越唔似華人

哦
所以柒婆係DNA搞成咁
所以狗本身DNA就唔適合做警察
而施生你自控唔到盲撐
係DNA本身就係崎型
咁就真係唔怪得施生
因為對有病嘅人我哋要表示關懷
去睇醫生啦

智人係迫死晒所有人種

種族主義？

連儂牆要堅持 作用比你想像中大

大家都係力架

我敢講中華人民共和國唔同省份淨係計「漢人」都唔係同一組DNA

睇怕佢連 DNA 實際係乜都未知就亂吹

由明朝移民過去馬拉嘅華裔 又算係咩人呢
袁承志帶埋班pk遠走蓬萊 佢地又算咩人呢

低層次生物

輪姦聖誕咭，用完再用施生好野

DNA層面上, 成個東亞既人相似性係非常高, 只有小部分俄羅斯遠東地區同北方人 / 中亞細亞會混入高加索, 突厥既基因.

以DNA層面上, 是否要整返個大東亞共榮圈? 去除"中國"思想

咁美國獨立呢
嗰班本身英國人嚟喎

BTW 聖誕快樂呀，永青

新加坡其實是中國的

全世界應該得班40-50歲以上嘅中國香港人夠膽賺住美金玩種族歧視

Mini人

點解我feel 到佢講既係窮人 ，有錢人

完全唔明魯迅所講嘅民智係咩但走出嚟拋書包

DNA教我
阿爺果代打唔過就走難落黎
走唔甩就打到得為止

咁百幾年前都好多知識分子屌柒共產黨嘅講d理論仲要而家都中，所以話中國人只有科技進步，文化上完全冇進步過，甚至係倒退

咁咪全世界都係非洲人

決定一個人係咩人嘅，係佢嘅為人。

小農DNA不了

聖誕快樂

其實大家都係台灣人，因為孫中山建國先

施永青了解清楚魯迅嘅寫作背景先好拋書包啦
個陣清末民初
魯迅愛既係中華民國
係反抗極端帝制既時代
如果套用返呢個時代佢就係反共勢力

理論同納粹差唔多。

陶傑講咗十世，依家先發現新大陸

二戰期間中國係盟軍
你如果唔識中文日文改名換姓
邊撚個知你中國人定日本人

條友up 乜柒，完全九唔答八
點解DNA 會決定到你係中國人？
無左中國既話，你條DNA 會唔會無左？

你叫班係美國落地生根既官三代官四代如何自處？
萬一佢地又係生存係封禁國度，唔知有中國呢個鬼國，
又點會有宿命論？

Merry Christmas

佢知唔知中國北方人基因同南方好唔同
北方接近日本朝鮮
南方接近馬來

決定你是什麼人的，不是種族
是思想

就算係中國人咁又點
中國=中共？
定係中共出現左先有中國？
咁1949年前出世既人以及佢地既後代就唔係中國人？
有少少學識同地位既廢老始終都係同普通廢老無分別

佢噏乜鳩...
屌又要來...
咁唔該將關中平原以外的地方都還返出去
香港人的DNA都唔係漢人
長江以南都唔撚關中國事
我哋都係南方蠻夷

條廢老係咪唔知魯迅係咩人？

共產黨最希望港豬接受命運

叫佢同王岐山成家人剪咗張綠卡翻去認祖歸宗先講啦

越南人都百越其中嘅分支後代，嶺南「漢人」同越南人係同源，但唔同種

法蘭克人本身係日耳曼部落之一，建國後都曾經分為東中西，之後東同西都瓜分咗中，但係西法蘭克人因為地理位置關係，比東法蘭克人更加「高盧拉丁化（本身以前嘅高盧人都係凱爾特人部落但係好多都俾羅馬人武力征服，所以高盧就拉丁化咗）」，而西法蘭克人就再由文化上同高盧羅馬人遺民同化，語言演化已經同東法蘭克人漸行漸遠

東法蘭克人好大程度上保留日耳曼人特色，語言呢方面，甚至係日後立國嘅「選帝候」制度

西法蘭克人嘅高度拉丁化同東法蘭克人語言上嘅傳統有好大區別，最終分為兩個國家，一個係法蘭西（真係音譯），一個就後來同過一連串同教皇嘅政治操作而成立「『神聖』『羅馬』『帝國』」但佢哋本身嘅祖先都係法蘭克人

但法蘭西當然唔係羅馬人啦

利申，拋書包

呢條廢老真係好撚煩

這首詩寫於1903年前後，中國備受列強欺凌。

屌你睇下書得唔得 .... 滿清都未冧 中國係先中華民國到之後竊國賊中華人民共和國。
點撚樣前後呀，收貔啦廢老

邊條撚樣成日貼呢條契弟出嚟呀？
呢條契弟由頭瀨到尾，正宗屎忽鬼。
唔好再貼啦，毫無作用，一個只係靠香港運上位既人，出嚟講廢話，有乜撚好貼呀？

計DNA日本人韓國人越南人新加坡馬來越華裔，全世界華日韓越裔都係同一國人？
計DNA African Americans 係非洲人?駛唔駛“回歸祖國”返非洲？世上有好多多民族國家，亦有不同民族有相似外表和DNA。
相同祖先也可以漸漸發展為不同民族，各自有自己特色的文化，文字，語言和民族性，獨一無二。

連身份認同係認同價值觀同文化都唔知，懶識好多嘢咁拎魯迅嚟講

聖誕快樂

骨子裡是中國人
但全家都移民去外國生活

依個世界無共產黨人類DNA

支持東突 藏獨 fced

誕

唔怪得咁窮酸

佢支持東突同藏人獨立?

Merry Christmas Ching

咁全部人都係人類
唔洗叫中國人

祝施永青聖誕快樂

白人至上主義者接受基因檢測，意外發現自己有14%的黑人血統

佢講生物科技有乜用呀？決定你吃什麼東西，是你手上的一雙筷子？低能！

讀唔成書既契弟最鍾意拋書包
應用下你dna論落美國獨立比我睇下啦

大家都係猿人

公然支持藏獨東突厥

粗略睇完，佢話只有dna改唔到，係咪嗌大家改變可以變嘅嘢，包括政權？

美國人加拿大人澳洲人紐西蘭人都是英國人

佢真係好撚柒on9呀
講撚到口臭啦
南方人同北方人DNA唔撚同呀
文匯大公自己報架
如果用DNA界定中國人南方人唔撚係中國人呀
寫專欄之前睇下報紙啦廢老
你祖國既報紙又唔睇，外國既想像的共同體又唔睇，連港台節目哲學有偈傾都唔睇
你拉低緊自己份報紙啲質素呀
你咪撚再周圍去講talk啦
害撚死人呀

佢撚識dna咩，求其拋啲jargon 出嚟懶高深咋嘛屌

屌你老母 聖誕卡

once you go black

香港有難 所以我更愛香港依個地方
都係愛國